這是一個關於城市國家的獨立故事

寒冬的早晨冰冷入骨，但對曾經在北國監獄沒有蕭啟航暖氣的囚室每天清晨起床的

蕭啟航而言，這種溫度最多叫做清涼。這一刻，心中的熾熱隨着血管燒到四肢八胲

，大腦一遍一遍只排演着今天這個重要日子所要做的事。

穿好衣服踏出房間，兩名保鏢 Rai 和Yubi已肅立在一旁，看見蕭啟航從房間走出來

立即給了一個敬禮。他們是喜瑪拉裔人，雖然穿着西裝，但其挺直腰板的模樣，

不難想像改穿軍裝的話馬上就成為一個剽悍的士兵。

為全體候任內閣選用喜馬拉裔保鏢一事，乃總理親自決定的事，畢竟喜馬拉裔人可

算是最支持本黨的少數族裔，在獨立運動及大選時期皆矢志不渝地支持總理及

本黨。上星期非公開的國防部籌組會議也決定了將成立一支以喜馬拉裔人士為主的

本土守備軍團，而喜馬拉本國也由於地緣政治關係，在本國授意下也同意雙重國藉

之人可參加本國軍隊，更預定於本國成立後將協助培訓新軍。

總理本人與喜馬拉裔交好一事，可追索至中治時期。其時總理尚是一名記者，他於

一次綵紡紀念陣亡喜馬拉裔士兵的週年紀念中認識數個前士兵，就此對此族產生

興趣，三不五時在信號山區喜馬拉裔社區中作探訪，又於報上寫文章關注其族之民

生問題。及後總理棄筆從政，也籍着早先與喜馬拉裔的關係，把關注擴展到各南亞

少數族裔。因此，早在北治時期本黨未籌組之時，喜馬拉裔社區已是總理本人議席

之票倉。當然，就各閣員而言，喜馬拉裔保鏢之忠誠、體格及言語不通，在這敏感

時期作為保鏢也說是上上之選。

雖然還未正式宣誓，但實際上新政府已一早開始運作。蕭啟航的官職是總理府

新聞長，前身是中治時期的行政長官新聞統籌專員，對此職位本國人應該一點也不

陌生，全因在北屬時期有一類像小丑的角色曾擔任此職位，其人本是民主派一員，

加入政府後卻高調攻擊前盟友，加之本身能力不足，所管理之社交媒體釀成多起公

關災難，此後本職位都歸回傳媒出身的人士擔任，以跟傳媒聯絡及打好關係。

作為總理老戰友及多年傳媒人的蕭啟航，被任命為此位時，黨內外頗有聲音替蕭啟

航不值，認為蕭啟航多年來跟隨總理左右，更在廣播道暗殺事件中為總理擋過一槍

，起碼當得派一個局長級的職位。然而，知情人仕卻深知其中內幕。

巴打應該做咗好多資料搜集，不過要注意排版

ps 皮已正

請教一下排版有咩問題，第一次出古

句子之間斷開做新段

屌，用電腦出唔為意

唔緊要，慢慢嚟

執執佢開過個先，唔該巴打